三鹿前董事長因獄中表現積極三獲減刑

中國毒奶粉禍首獄中表現佳、3度獲減刑 網友諷說...

2008年中國爆發毒奶粉事件，乳品大廠「三鹿集團」所生產的嬰兒奶粉，被發現含有三聚氰胺，最後引發一連串事件。（資料照，法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕2008年中國爆發毒奶粉事件，乳品大廠「三鹿集團」所生產的嬰兒奶粉，被發現含有三聚氰胺，最後引發一連串事件，三鹿集團前董事長田文華在2009年因此被判無期徒刑，不過事隔10年，田文華因在獄中表現良好，3度獲得減刑，導致她刑期在2027年就結束。

不少中國網友對此事紛紛質疑：「是表現好，還是關係好？」、「果然人類的記性都不太好」、「這麼沒心沒肺的人坐幾年牢就出來了？」、「違法成本好低，我們能說什麼呢？」

根據中國媒體《法制晚報》報導，田文華2009年1月22日被判無期徒刑、剝奪政治權利終身，之後被關進河北省女子監獄。

不過河北省女子監獄在2011年提出減刑建議，指出田文華服刑時表現優異，有悔改表現，河北省高級人民法院審理後認為此言屬實，因此依法減刑，把田文華的刑期減為有期徒刑19年、剝奪政治權利6年（刑期至2030年11月3日）。這也是田文華的第1次減刑。

到了2014年，河北省女子監獄指出，減刑後田文華表現良好，多次獲得記功、無違規違記，石家莊中級人民法院因此在2014年5月裁定，減去田文華1年9個月刑期、剝奪政治權利6年不變。此為田文華的第2次減刑。

到了2016年7月，河北省女子監獄再度提出減刑建議，指出田文華服刑以來認罪悔罪，表現良好，經審理後，石家莊市冀中南地區人民檢察院對田文華的減刑沒有異議，因此法院裁定減去田文華1年6個月刑期、剝奪政治權利6年不變。此為田文華的第3次減刑。

因此在經歷3次減刑後，田文華目前的刑期在2027年8月3日就結束了，與最一開始的無期徒刑相差甚大。

比左3次錢

咁大陸都算有進步
俾左錢都唔係話即放人